封殺華為中興 美議員擬立法補助電訊商7億美元

（中央社華盛頓22日綜合外電報導）一群美國國會兩黨議員今天提出法案，將提供美國電訊服務供應商總額約7億美元（約新台幣221億元）補助金，以協助他們移除旗下網路使用的中國華為技術公司設備。

路透社報導，提案的美國聯邦參議員發布的聲明還說，法案將採取行動，禁止美國第5代行動通訊網路（5G）使用中國電訊技術大廠華為和中興通訊提供的設備和服務。

美國指控華為和中興替中國政府工作，並擔憂兩中企的設備可被用來監視美國。中國政府、華為和中興都稱美方說法毫無根據。

法案共同發起人共和黨籍聯邦參議員柯頓（Tom Cotton）在聲明中表示：「相關風險如此龐大，必須保護我們的通訊設施，免於外國政府或華為這類外國企業帶來的威脅。」

美國聯邦參議院情報委員會（Senate Intelligence Committee）民主黨代表華納（Mark Warner）和參院商務委員會（Senate Commerce Committee）民主黨籍主席韋克爾（Roger Wicker），也雙雙支持這份法案。

儘管美國的大型無線電訊商已切斷和華為業務往來，但鄉間的小型電訊商仍依賴華為和中興的交換器和設備，因為兩中企供應的產品往往較便宜。

註冊用戶少於10萬人的美國電訊商組成的「鄉村無線協會」（Rural Wireless Association）估計，25%會員的網路設備使用華為和中興的產品，且替換將需花費8億至10億美元（約新台幣252億至315億元）。

這份法案比美國總統川普至今對華為採取的行動更積極。川普去年8月簽署法案，禁止美國政府使用華為和中興的設備。美國商務部15日又將華為和70家附屬事業列入黑名單，禁止美國企業在未經許可下採購華為的零組件。（譯者：張正芊/核稿：陳政一）